《櫻桃小丸子》發生靈異事件 網預言：她將壽終正寢

1986年開始連載的日本漫畫《櫻桃小丸子》，打從1990年在日本電視台播放，至今長達28年，依舊深受觀眾歡迎。但15日播出的最新一集，居然發生靈異情節，畫面中竟有2個奶奶同框出現，惹來網友熱烈討論。

這一集講到小丸子一家人，在客廳爭搶看電視，只見奶奶已經起身走到電視機前轉台，結果鏡頭又一轉，奶奶站在電視旁邊的同時，原本的座位上仍然看得到奶奶的背面，而且她也跟其他家人一樣，對電視機被轉台的舉動大表無奈，奶奶頭上甚至出現「一滴汗」。

雖然畫面一閃即逝，仍難逃觀眾的法眼，近乎洗版留言說：「奶奶的真正身分，原來是忍者！」、「奶奶有分身術嗎？」「電視台莫非想為奶奶增加一個雙胞胎姊妹新成員」，但也有網友推測，傳說見到另一個自己，代表壽命將盡：「這說不定是要告訴觀眾，奶奶快死了！」

幸虧電視台很快就承認是製作失誤，會好好反省，並承諾以後將更加謹慎小心。但其實小丸子的奶奶，最近話題不斷，之前有一集講到她跟爺爺臨睡前躺在被窩裡，就看見奶奶難得解開髮髻，一頭長長的秀髮披散在枕頭上，看起來特別年輕，也叫觀眾嘖嘖稱奇。

小丸子嫲嫲喎
仲係到先神奇呀下

RIP

會除眼鏡

jojo

差啲打J

扯左

咁都有得出文

小玉扮既

個樣好後生